海航帝國成幾千億資產 連六千幾萬息都俾唔起

有關貸款拖欠所致執法行動之更新消息
誠 如 該 等 公 告 所 述，本 公 司 與 若 干 貸 款 人 訂 立 融 資 協 議 以 提 高 貸 款 本 金 總 額 為
港 幣1,400,000,000元 予 本 公 司。於 二 零 一 九 年 四 月，本 公 司 拖 欠 融 資 協 議 下 的 利
息及費用總額約為港幣63,000,000元（「違 約」）。由 於 違 約，融 資 協 議 貸 款 人（「貸
款 人」）已 要 求 即 時 支 付 融 資 協 議 的 未 償 還 本 金、利 息 及 費 用，總 額 不 少 於 港 幣
1,463,000,000元，並與融資協議有關的抵押文件下的抵押品變為可予執行。
受 上 述 執 法 行 動 影 響 的 本 集 團 已 抵 押 資 產（「已抵押資產」）概 述 如 下：
a) HNA International Property Investment Company Two Limited（「HNA Property
Investment II」）（本 公 司 間 接 全 資 附 屬 公 司 及 本 集 團 位 於 英 國 的 若 干 投 資 物
業（「英國物業」）的 控 股 公 司）的 所 有 已 發 行 股 份；
b) HNA International Property Investment Company One Limited（HNA Property
Investment II直 接 控 股 公 司 及 本 公 司 間 接 全 資 附 屬 公 司 ）向HNA Property
Investment II作出的公司間貸款；
c) HNA International Recreational Property (BVI) Company Limited（「HNA Recreational
Property BVI」）（本 公 司 間 接 全 資 附 屬 公 司 及 本 集 團 於 美 國 的 若 干 投 資 物 業
的 控 股 公 司）的 所 有 已 發 行 股 份；
d) 海 航 國 際 旅 遊 地 產 有 限 公 司（HNA Recreational Property BVI直接控股公司及本
公 司 直 接 全 資 附 屬 公 司）向HNA Recreational Property BVI作出的公司間貸款；
e) 峰 景 高 爾 夫 球 發 展 有 限 公 司（本 公 司 間 接 全 資 附 屬 公 司 及 本 集 團 位 於 中 國
的 若 干 高 爾 夫 球 場 的 控 股 公 司）的 所 有 已 發 行 股 份；
f) 海 航 一 帶 一 路 國 際 投 資 有 限 公 司（「海航一帶一路 」）、HNA Belt and Road
Investments (BVI) Company Limited（「HNA Belt & Road BVI」） 及HNA Belt and
Road Investments (Singapore) Pte. Limited（「HNA Belt & Road Singapore」）（本 公 司
全資附屬公司及CWT Pte. Limited的 控 股 公 司，而 其 則 持 有 從 事 本 集 團 以 下
業 務 分 部 的 實 體 集 團：物 流 服 務、商 品 貿 易、工 程 服 務 及 金 融 服 務）各 自 的
所有已發行股份；
g) 本公司向海航一帶一路及HNA Belt & Road BVI作出的公司間貸款；
h) 海 航 一 帶 一 路 的 資 產，包 括 有 關 海 航 一 帶 一 路 向HNA Belt & Road Singapore
作出的公司間貸款的抵押轉讓；
i) HNA Belt & Road BVI的資產，包括就有關HNA Belt & Road BVI向HNA Belt &
Road Singapore作出的公司間貸款的抵押轉讓；及
j) 海 航 集 團（國 際）有 限 公 司（本 公 司 直 接 股 東）向 本 公 司 作 出 的 若 干 股 東 貸 款。
上述本公司附屬公司的業務及資產屬已抵押資產，共佔本集團總資產的極大部分。